# **Absensi STIPER STA JAYAPURA**

# install semua package

composer install

# pilih salah satu

# 1. windows

copy .env.example .env

# 2. unix (ubuntu, mac os and others)

cp .env.example .env

# setelah itu, setting .env file seperti nama database (DB_DATABASE), username dan passwordnya

# lalu buat database baru dari phpmyadmin atau cli langsung juga bisa dengan nama sesuai DB_DATABASE yang ada di file .env

php artisan key:generate

import file DB yang ada didalam folder database ke phpmyadmin atau database pendukung lainnya

php artisan serve

# lalu buka browser dengan url: <http://localhost:8000/> and you're rdy to go

```
